劉頴匡准保釋 斥警安插罪名

劉頴匡准保釋 斥警安插罪名

【本報訊】團體「民間集會團隊」周日舉辦「天下制裁」集會，便衣高級督察中途指令發言人劉頴匡腰斬集會，劉要求他出示委任證不果，事後被指控煽惑他人包圍督察及另外三名警員，導致他們遇襲受傷，更被起訴。案件昨提堂，控方指劉明知三周前已認識涉案督察還稱他做「阿Rick」，是刻意要求對方出示委任證。由於劉另因其他案件被控，一度令人擔心會被還柙，惟裁判官批准他保釋候訊。

劉頴匡被指控煽惑他人包圍警員，昨獲准保釋候訊。 夏家朗攝
(社內相)

疑被「拉返去祭旗」

劉頴匡在庭外質疑，警方因未能拘捕襲擊警員人士，故將身為不反對通知書申請人的他「拉返去祭旗」，並安插罪名圖令他還柙以報復。26歲的劉頴匡控煽惑非法集結及拒絕服從警務人員命令兩罪，指他本月19日在遮打花園非法煽惑他人參與非法集結，以及拒絕服從或故意忽略高級督察34135根據《公安條例》發出的命令。涉案督察及三名同袍均隸屬警民關係組，有人報稱頭骨或手指骨骨裂，督察已出院。

據知控方稱集會期間有人堵路及縱火，終審法院亦有閉路電視被破壞，故警方要求終止集會，被告當時蓄意要求蔡姓高級督察出示委任證，他早於上月底便認識蔡。據悉辯方反駁指被告有遵從指示提早解散集會，督察卻未有應要求出示委任證。被告是集會負責人，不知督察的職級，要求對方出示委任證屬合法，惟督察起初聲稱無此必要拒絕。控方謂督察只同意向被告一人出示委任證，裁判官質問督察是否只是打算出示委任證但其實沒做。控方稱督察曾要求被告上前查看其委任證。被告准以現金及人事擔保各一萬元保釋至4月14日，其間不得離港、須禁足遮打花園一帶等。被告另涉去年7月1日闖立會案被控。

案件編號：ESCC183/20

1月22日 星期三 活動 時間/地點

January 22, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 大埔和你宵
2p 炮台山:Aspire Upper Room年宵市集
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
3p 粉嶺:好鄰舍聯和蚊型年宵
6p 土瓜灣:生活墟x新春和你寫By I Wish HK
8p 荔枝角:【手足，和你團年】

Ref :